《屍殺列車》演員金義聖ig屌柒TVB搞白色恐怖：shame on you!

香港藝人死晒一台獨大的威力，足以控制全港藝人

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞

901 和你塞

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

真係好醜
搞白色恐怖無人幫要搵外國人幫

仲點做 國際金融中心落去

韓國人對民主呢樣野都好身同感受
佢地既現代政府就係用抗爭者既鮮血換黎番
就算幾年前個邪教女總統都係靠人民既力量拉落台

延伸閱讀：
李明博、朴槿惠政府操控公共廣播機構 南韓傳媒人屢罷工爭自由
shorturl.at/fLNRV

2013年朴槿惠上台後，政府仍操控新聞媒體，最明顯的事例可數2014年世越號沉船事故。在船難發生時，MBC新聞很快就報道「全員救出」等來自官方的錯誤消息，隱瞞政府救災不力，令MBC新聞的公信力跌至谷底。

2016年底，大批南韓記者在自由韓國黨總部前示威，要求彈劾時任總統朴槿惠。美聯社圖片

隨著世越號沉船的真相陸續揭開，加上2016年崔順實干政風波發酵，強大民意要求朴槿惠下台。與此同時，KBS、MBC的編採人員展開大規模罷工，抗議公共媒體內親政府高層干擾新聞、打壓編採，要求親政府的時任KBS社長高大榮、MBC社長金長謙離職。經過超過70日罷工，終於逼使二人下台。

2017年底，文在寅出任總統後，MBC改組董事會，崔承浩獲選為新任社長，2012年參與罷工而被解僱的多名MBC前員工亦得以復職，外界視之為工會的勝仗。

崔承浩離開MBC的5年間，加入了獨立網媒《打破新聞》，期間製作講述南韓政權操控媒體、傳媒人與李明博及朴槿惠政府抗衡的紀錄片《共犯者們》。《共犯者們》前年在南韓上映，去年亦於臺灣國際人權影展放映，在兩地均引起關注。

崔承浩補充指，MBC的工會成立超過30年，歷年來發動過逾10次抗爭，但沒有一次是為了提升員工的薪酬福利，每次抗爭都是爭取言論、新聞自由。他形容，過去10年對工會而言是很艱難的日子，但抗爭得到公眾的支持，南韓人民會參與燭光集會（例如MBC工會在2012年在清溪廣場、2017年在光化門舉行的罷工燭光晚會，均不乏市民加入），支持記者爭取新聞自由，有人民的支持最為重要。

金義聖坐左幾耐

為何藝人在香港的電視節目中都要說普通話?

唔係藝人同導演既分別令到佢地一d 要講pth~
一d唔使~
而係因為某d人同某一間電視台簽左合約
合約訂明唔可以係其他電視台既節目當中以廣東話接受訪問等..

所以佢地先會要係其他節目講pth~
例子常見於大部份藝人歌星等因與tvb 簽下合約~
而於接受有線電視台訪問或採訪時~
以pth回答問題...

至於導演係因為多數佢地都冇同其他電視台簽合約~
係自由人既身份~所以就咩節目都可以唔使講pth回應..
? · 13 年前

自2010年來，為反抗保守派政權介入電視台人事與報導編播，MBC工會發動多次罷工，卻換來10名工會幹部被解僱、157名記者、主播、製作人被強制調職，還有新聞扭曲與傾向政權發聲的殘酷命運。

在親信干政案爆發，驅使民意彈劾朴槿惠政府，並實現政權輪替後，MBC工會於2017年9月重啟罷工。

圖為抗爭時期，崔承浩在MBC大樓外的抗議。左：「踐踏PD（製作人）創意的安光韓經營層下台！」右：「即刻中斷青瓦台掌控電視台」 圖／ @MBC工會

兩名由保守派推薦的電視台董事，在巨大民意壓力責難下辭職，由保守派長期壟斷董事會的局面被打破；新改組的董事會，於11月13日，將親前朝的社長金張謙解任。如今，崔承浩被選為MBC新任社長，意味著工會發聲與抗爭獲得逆轉性的勝利。

這位大叔曾在MBC電視台工作了26年，製作出無數震驚全國的揭弊與批判權力的調查報導；在保守派掌權後，他投入反抗政府箝制媒體的抗爭，因此被MBC解僱，之後渡過了1997個苦悶的日子

他是崔承浩，獨立媒體《打破新聞》的製作人，也是電影《共犯們》的導演與主人公之一。被電視台解僱的人，歷經權力多年的整肅與打壓後，如今風光歸來。在保守派董事抵制出席的情況下，MBC新改組的董事會，仍全數表決通過，選舉崔承浩為新任社長，2017年12月08日是他第一天上班的日子。